傳荃景圍體育館被徵作採樣中心 居民憂增感染風險

【星島日報報道】港府將於9月1日起展開全民自願性的普及社區檢測計劃，有傳政府將徵用荃景圍體育館作檢測採樣中心。荃灣愉景區區議員劉卓裕指，居民憂慮會增加社區的感染風險，並向特首林鄭月娥發信，以表達居民的關注。

劉卓裕下午發文指，留意到有關荃景圍體育館作全民檢測站的帖文引起不少關注，並向林鄭月娥發信，查詢有關全民檢測站安排的標準、保證及細節。劉卓裕在信件中表示，不少居民對於荃景圍體育館擬被用作採樣中心一事，表達強烈關注並感到非常憂慮，擔心或會吸引其他區居民前來檢疫，導致該區感染風險上升。他又在信中詢問政府挑選全民檢測場地的標準，以及對檢測場地附近居民的保障，並指荃景圍體育館是該居居民日常必經之地，質疑將此地用作採樣中心可能增加區內爆發風險。

他又提及有關押後立法會選舉與推行檢測計劃之間存在矛盾，並指當全民測試要求市民脱下口罩取樣本，而投票則要求全程戴口罩時，「十分好奇何解立法會投票的風險會來得比全民檢測更高？」他又指，希望透過問卷，收集該區居民的意見，了解居民全民檢測站對想法，用作日後向政府相關部門反映意見。

防護中心改租荃灣帝盛酒店為檢測結果等候中心

衞生防護中心表示，即日起租用位於葵涌健全街的荃灣帝盛酒店，作為檢測結果等候中心，取代原本九龍城的富豪東方酒店。

中心說，從機場入境的旅客明日凌晨4時起，抵港後須立即前往設於機場禁區中場客運廊的臨時樣本採集中心收集深喉唾液樣本，並留在該中心等候同日可完成的檢測結果，其後才可辦理入境手續及領取託運行李。

未能於同日取得檢測結果的人士收集樣本後，即可辦理入境手續，衞生署會安排他們乘坐專車，荃灣帝盛酒店等候結果。

荃灣帝盛酒店的網頁顯示，即日起至10月31日暫停訂房，酒店的穿梭巴士服務亦已暫停。

愉景新城仲要咁多人住

荃灣唔係有個楊屋道街市空置咗嘅咩？用果度應該冇問題啦！